泛民候選人誓追究7.21恐襲

泛民候選人誓追究7.21恐襲

元朗民主派候選人昨舉行造勢大會，表明當選後會追究7.21事件。

【本報訊】區選只餘七日，多區昨舉辦造勢大會，元朗、荃灣的民主派候選人勢若當選，勢會在議會追究7.21白衣人打人、荃灣黑幫斬人等事件。但面對現時衝突升溫，民主派召集人陳淑莊擔心，最近的堵路示威或令市民改投建制派，呼籲選民勿因近日的不便而放棄投票。

相關新聞：稱行動毋須上報 官媒速刪報道

姚松炎倡用選票向催淚彈說不

元朗民主派候選人昨舉行造勢大會，循元朗北朗選區參選的民主黨立法會議員鄺俊宇強調是次區選是要令區會撥亂反正，他們一眾元朗民主派候選人矢言，當選後要追究7.21元朗站白衣人毆打市民、卻無警員執法的事件。鄺的對手為譚煒霖。

15名中西區民主派候選人組成聯盟出戰，昨在集氣大會高呼「承傳民主 重奪議會」。出席的陳淑莊指，過去一周的堵路問題，的確為街坊帶來不便，坦言或會有民主派支持者選擇不投票甚至改投建制派。她呼籲選民重新考慮，指過去的不方便，皆因議會制度扭曲造成。

西貢區今屆有多名政治素人參選，部份與民主派撞區。一眾素人昨於坑口舉行誓師大會，環保南區「素人」吳可淇直指，當舊有政黨未能達到市民預期便應換人，「用咗咁多時間都爭取唔到成績，喺時候換吓新思維」。吳的對手為姜新華和張美雄。

前立法會議員姚松炎昨現身荃灣區民主派聯合造勢活動上稱，警方已承認催淚彈中含有二噁英，影響建康，姚呼籲選民要透過選票，表達不滿警方在各區亂射催淚彈。

■記者何嘉瑤、陳嘉裕

推

各有各做啦
互相幫助

警：大學暴徒立即離開；五毛：立即散水；林奠建制：止暴成功，票投建制